\chapter{Background Study}
Sono state raccolte e analizzate informazioni riguardanti l'università Milano Bicocca e la società Scambus srl. Le informazioni sul servizio bus navetta fornito dall'università sono state prese dal sito dell'\href{https://www.unimib.it/amministrazione-trasparente/servizi-erogati/carta-dei-servizi-e-standard-qualita/servizi-generali/bus-navetta}{università}, mentre le informazioni riguardanti Scambus sono state trovate sul sito di \href{https://www.scambus.com/}{Scambus} e sul profilo \href{https://www.facebook.com/Scambus-srl-893291300806650/?ref=page_internal}{facebook}.

\vspace{4mm}\noindent
\label{ap:users}
Il servizio é destinato alle seguenti categorie di utenti:
{
\setstretch{0.8}
\begin{itemize}
  \item Studenti iscritti
  \item Docenti
  \item Assegnisti e ricercatori
  \item Personale tecnico-amministrativo
  \item Studenti delle scuole superiori che effettuano presso - l'Ateneo stage di alternanza scuola/lavoro
  \item Famiglie e bambini frequentanti la scuola materna U27 e l’asilo nido dell’Ateneo U16
\end{itemize}
}

\noindent
\label{ap:tratte}
Sono presenti quattro tratte con diversi periodi di attività:
{
\setstretch{1}
\begin{itemize}
  \item {
    \textbf{Tratta:} Milano/Sesto San Giovanni.\\
    \textbf{Attiva:} Dal lunedì al venerdì. Da ottobre a giugno.\\
    \textbf{Sospesa:} Sabato e domenica, luglio, agosto e settembre, giorni programmati di chiusura di Ateneo, festività, vacanze didattiche.
  }
  \item {
    \textbf{Tratta:} Milano/Monza.\\
    \textbf{Attiva:} Dal lunedì al venerdì. Da settembre a luglio.\\
    \textbf{Sospesa:} Sabato e domenica, agosto, giorni programmati di chiusura di Ateneo, festività, vacanze didattiche.
  }
  \item {
    \textbf{Tratta:} Monza/Monza.\\
    \textbf{Attiva:} Dal lunedì al venerdì. Da settembre a luglio.\\
    \textbf{Sospesa:} Sabato e domenica, agosto, giorni programmati di chiusura di Ateneo, festività, vacanze didattiche.
  }
  \item {
    \textbf{Tratta:} Milano/Cinisello Balsamo.\\
    \textbf{Attiva:} Dal lunedì al sabato. Da ottobre a giugno.\\
    \textbf{Sospesa:} Domenica, luglio, agosto e settembre, giorni programmati di chiusura di Ateneo, festività, vacanze didattiche.
  }
\end{itemize}
} 

\noindent
Per accedere ai servizi gratuiti di bus navetta è necessario essere in possesso del badge di riconoscimento, lo stesso rilasciato in fase di iscrizione agli studenti ed in fase di assunzione ai dipendenti.
Per usufruire del servizio tale badge dovrà essere esibito all'autista. L'accesso all’autobus è consentito fino ad esaurimento dei posti a sedere.

\noindent
La gestione dei servizi di trasporto tramite bus navetta afferisce all'Area Infrastrutture ed Approvvigionamenti, in particolar modo al Settore Servizi - Forniture, Energia e Ambiente.

\noindent
Di seguito sono riportate alcune informazioni relative al servizio bus navetta, queste sono state raccolte dal sito di Scambus srl e dal profilo facebook.

\noindent
Scambus srl è una azienda per il noleggio di autobus e minibus con conducente.

\noindent
Sono presenti diversi veicoli con una quantità di posti variabile da 8 a 75.

\vspace{4mm}\noindent
\label{ap:services}
I servizi offerti sono i seguenti:
{
\setstretch{0.8}
\begin{itemize}
  \item Servizio scolastico
  \item Trasporto maestranze
  \item Trasporto per meeting
  \item Gran turismo
  \item Trasferimenti quotidiani
  \item Uscite fuori porta nel fine settimana
\end{itemize}
}
